Cuando el embrión absorbe suficientes nutrientes (3 meses), los huevos son expulsados de manera más prematura que los bebés de los humanos (De los cuales sólo el 20% se encuentran fecundados, mientras que el resto son huevos vacíos) y los pocos embriones continúan la mitad de su desarrollo fuera del vientre uterino que sus padres resguardan en sitios seguros.

Finalmente, cuando el embrión crece y consume todo el vitelio de la primera capa, éstos eclosionan, entonces los embriones sufren una metamorfosis al entrar en contanto con el mar, y continúa su crecimiento alimentándose de la lactancia de las glándulas mamarias de sus padres o madres, pues los sirenos también disponen de mamas funcionales, pero con glándulas de menor dimensión que el de las sirenas.

Existe un periodo (cada 4 meses) en el cual los sirenos y sirenas de dicha especie gestan huevos aún si no han sido fecundados, y del mismo modo estos son expulsados al exterior pasado un tiempo, donde, en este caso, todos los huevos se encuentran vacíos. El último mes en que se gestan dichos huevos estén o no fecundados debilita al homo sirenis, pues es el momento donde más se nota el hecho de que los nutrientes son repartidos.